---
sidebar_position: 1
---

# Создание нового приложения

Целью данного мини-курса будет вот такое мини-приложение:

![app_tutorial](/img/0001.jpg)

С помощью этого урока вы узнаете, как создать новый проект.

## Создание нового проекта

После запуска программного обеспечения появится окно запуска. Вам следует выбрать меню **Create**.
Выбираем вкладку **Desktop** -> Visual Studio 2019 for development on Windows PC (симулятор приложения для ПК).

В правой части можем задать описание нашего проекта (не обязательно).
Обязательно нужно укзать имя проекта, расположение проекта, разрешение дисплея, форму дисплея (прямугольный или круглый).

Максимальное разрешение проекта может составлять 2048 x 2048 пикселей. Настройка разрешения по умолчанию — 280x320 пикселей.
Для урока разрешение экрана указываем 480x480.

**Color Depth** указать 16bit.

Multilanguage оставить в Disable.

Заполнив все поля нажимаем кнопку **CREATE**.

После создания проекта у нас автоматически создастся пустой экран **Screen 1**.

Сохраним полученный проект.

Зайдем в File -> Project Settings -> File Export, и укажем пути в Project Export Root (наше приложение для симулятора), и UI File Export Path (туда будут экспортироваться файлы с описанием интерфейса).

Так же можно зайти в File -> Preferences, и в Editor Properties -> Defult Align выставить TOP LEFT (упростит работу с прототипом приложения в графическом редакторе (Photoshop, Illustrator, Figma), так как координаты всех объектов указываются с левого верхнего угла, а не по центру). То есть когда мы создаем новый элемент, он будет создаваться не по центру, а с левого верхнего угла, и нам не придется высчитывать координаты, на которые мы хотим поставить элемент, или же для каждого созданого элемента заменять точку выравнивания на экране.

В папку [**Assets**](/dev_flow/panels/assets) добавляем необходимые для работы изображения и шрифты (в данном примере будут использованы стандартные шрифты).

Далее переходим во вкладку Export-> Export UI Files и Export -> Create Template Project.

Если в результате экспорта нет ошибок, переходим к реализации приложения.
